[支那開始鎖國] 中共發佈新規滅聲 禁微博微信報新聞

從下月1日開始，在內地微信、微博等社交工具和網絡發佈非官方的新聞信息，分分鐘面臨被罰款2至3萬人民幣，甚至被追究刑責！前日，內地當局正式出台網絡新聞信息管理新規定，進一步收緊對手機、互聯網平台信息發佈的管理，6月1日實施。而此舉選擇昨天「世界新聞自由日」前推出，足見中共當局視互聯網為「心腹之患」、視新聞自由為大敵的思維邏輯。
昨日是聯合國確定的「世界新聞自由日」（World Press Freedom Day），聯合國秘書長古特雷斯特別致辭表示，新聞記者常置身於危險之地，為沒有話語權者發聲；他們常受人格污蔑、拘留、傷害甚至失去性命。各國領導人捍衞新聞自由至關重要。「我呼籲終止一切打壓記者的行為。因為新聞自由有助實現和平和公正。當記者得到保護，他們的文字和圖像能改變我們的世界！」

須獲許可才能發新聞信息
但內地官媒對此視若無睹，噤若寒蟬。相反前一天（5月2日），中共中央網絡安全和信息管理領導小組辦公室（網信辦）公佈新的《互聯網新聞信息服務管理規定》（簡稱規定），進一步收緊對網絡手機平台發佈轉載信息的控制。規定劃定，適用於通過網站、應用程序、論壇、博客、微博、微信公號、即時通信、網絡直播等形式，向社會公眾提供新聞信息的平台。
今年6月1號正式實施的新規要求，上述平台必須取得許可才能發佈新聞信息，換言之，現在內地日漸成為信息溝通傳播主要渠道的微博、論壇，以及微信、QQ等社交工具，如發佈新聞信息都要領取許可證，否則違法，而許可證條件十分苛刻，如須設總編輯、由中國公民負責、須接受專業培訓、持有政府頒發的記者證等。

網民︰文革又來了
新規對網絡新聞信息的定義，包括「有關政治、經濟、軍事、外交等社會公共事務的報道、評論，以及有關社會突發事件的報道、評論」。換言之，涉上述信息的發佈，未經許可一律違法。舉例說，內地突發事件現場網民用手機即拍發佈，如未獲許可證即違法；甚至擅自發表評論也不可。無怪乎規定甫出，內地社交網站一片哀鳴，有人慨嘆「文化大革命又回來了」！
總部在布魯塞爾的國際新聞工作者聯合會（IFJ）亞太辦昨發表聲明指，「中國政府持續對異議的控制以及對言論自由的壓制，凸顯了媒體工作者工作環境的艱難與挑戰。自我審查已經成為這個國家的媒體的生存方式，最終削弱了尚存的任何形式的新聞自由。這些做法對中國民眾獲取信息的權利具有災難性的影響。」
中央網信辦官網/美國之音

內地網絡新規要點
．所有通過互聯網、手機等形式向公眾提供新聞信息，都要許可證
．向網管部門申請許可證，要設法人，負責人須是中國公民
．須有專職新聞編輯、內容審核和技術保障人員；從業者要接受培訓
．禁外資介入；有外資者要經國家網信辦安全評估
．非公有資本不得介入互聯網新聞採編業務
．採編發佈新聞信息，必須是新聞單位（或其控股）
．轉載新聞信息，須標明來源、原作者、原標題等，保證來源可追溯
．違規者將暫停服務，處2萬以上3萬元以下人民幣罰款；甚至追究刑責
資料來源：中央網信辦官網

冇用嫁 支那人點都知道發生咩事 只係唔撚反抗咁解 即使你話撚曬比埋支那佬聽你係咁撚仆街又點。佢地都會用情有可原既心態去接受 13億支那豬 實有1-2%收到外來信息 科技又廢撚過人 鎖撚到國咩
Btw 高登個邊有殘體5毛出現未？